{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_023467",
        "source": "도서",
        "writer": "태원준",
        "ISBN_ISNN": "979-11-8882-937-8",
        "version": "개정 2판",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "대한민국 완전정복 가이드북",
        "collectedDate": "2023-10-31",
        "publishedDate": "2023-10-05",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "첨성대"
    },
    "text": "新羅人もきらめく星を見ながら鑑賞に浸っただろうと想像してみる。 善徳女王の時の600年代に築造された瞻星台は東洋最古の天文観測施設だ。 胴体を成す石一つ一つに星座や節気など深い意味が込められており、新羅の科学技術の水準を自ら証明している。 瞻星台で星を調べれば、その中には昔の人々の知恵と努力が感じられる。 天文学の発展とともに、先祖の科学技術の力量も見られるのだ。 彼らはどのような天文現象を発見して分析し、知識を積んだのだろうか？ 瞻星台は彼らの執念と情熱を象徴する。 ここは科学と文化の結合体で、私たちにより良い未来へのインスピレーションを与えてくれる。",
    "QA": [
        {
            "question": "瞻星台は何時代に築造されましたか？",
            "answer": "瞻星台は善徳女王の時の600年代に築造されました。"
        },
        {
            "question": "瞻星台は何を成す胴体を持っていますか？",
            "answer": "瞻星台は胴体を成す石一つ一つがあります。"
        },
        {
            "question": "瞻星台の胴体にはどのような意味が込められていますか？",
            "answer": "瞻星台の胴体には星座や節気などの意味が込められています。"
        },
        {
            "question": "瞻星台は何を証明していますか？",
            "answer": "瞻星台は新羅の科学技術の水準を自ら証明しています。"
        },
        {
            "question": "瞻星台で何を調べることができますか？",
            "answer": "瞻星台で星を調べることができます。"
        },
        {
            "question": "瞻星台で何が感じられますか？",
            "answer": "瞻星台で昔の人々の知恵と努力が感じられます。"
        },
        {
            "question": "瞻星台で何を見ることができますか？",
            "answer": "瞻星台で天文現象を見ることができます。"
        },
        {
            "question": "瞻星台は何を象徴していますか？",
            "answer": "瞻星台は彼らの執念と情熱を象徴しています。"
        },
        {
            "question": "瞻星台は何の結合体ですか？",
            "answer": "瞻星台は科学と文化の結合体です。"
        },
        {
            "question": "瞻星台は何を私たちに与えてくれますか？",
            "answer": "瞻星台は私たちにより良い未来へのインスピレーションを与えてくれます。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 205,
        "QA": 293
    }
}